[2020DSE放榜］紅磚眼科視光學你問我答

DSE放榜之後大家一定諗緊讀咩科好🤣無論係本來有打算揀JS3650眼科視光學Optometry嘅你，定係唔係幾清楚呢科係咩，但又對醫療科有興趣嘅你。😋都可以睇吓依個post🤤希望解答到你地嘅疑難啦🌸
-
首先講d基本資料先😍
我地依個課程同大部分課程唔一樣，係要讀5年架🙊收生人數大概係40-50人左右，同埋係冇interview架🥰。
-
Q: Admission score係幾多？
A: 由2018年開始用best6嘅計分方法。
舊年平均收分係31.8分，最低係29分。
而2018年平均收分係32分。
-
Q: 有冇咩選修科係一定要讀先入到或者比較重weighting架？
A: 無論讀咩選修科，都有機會入到視光架。就算冇讀phy chem bio其中一兩科都唔洗擔心架😚我地有唔少同學仔都係咁嘅情況👀佢地都唔會話特別大壓力或者辛苦。只要chur小小，一定追到，成績有時甚至好過有讀嘅同學架😏。
至於weighting嗰方面：
英/數/phy/chem/bio/combined science/M1/M2 x10
中/LS x 7
其他科目 x5
記住除咗睇best6嘅分，都要留意下自己中唔中weighting呀😱。
可以上網ATUHK參考下呢幾年嘅收分🔥
-
Q: 咁讀依科嘅前景點樣架？
A: 我地一畢業就已經係香港註冊嘅眼科視光師。而且係第一部分嘅視光師，淨係得poly有課程出到第一部分嘅視光師架咋。😉我地嘅前景好好，而家香港視光師嘅數目供不應求，冇飽和嘅情況，絕對唔洗擔心前景。放心揀我地依科。

Weighted score大概幾多先入到

新制weigh完320.5夠唔夠

眼科視光師多數做咩？人工大約係點？麻煩哂

上年best 6 mean大概295-300

讀視光chur唔chur 讀嘅野複唔複雜

要secure offer 最好就6科 level 5 如果根據上年個mean 有d risky 不過可以試下

通常就評估視力，檢查下視覺同眼睛毛病，檢查屈光度數，驗配眼鏡、隱形眼鏡同視覺訓練治療🤫前景ok可以選擇：受聘於私人機構為眼科視光師； 受聘於醫院管理局、衛生署或私家醫院為眼科視光師； 私人執業； 繼續升學或科研🙆🏻‍♀️ FG mean 有 $36,138

視光師主要負責驗眼度數, 評估視力, check下有冇眼疾, 配眼鏡/con
2019 fg平均都有$36xxx

都幾chur 第一年要讀曬全身anat, physi, 因為冇讀phy同bio讀到我想quit 😂 警世最緊要讀過bio同phy先好入

對比physio 呢科難唔難？

利申有bio 冇phy

第一年讀d嘢都差唔多🙆🏻‍♀️不過聽講physio 個course 好易fail. Opt 冇讀phy會有少少chur但其實都跟得上👌🏻

澳洲個試難唔難考？ 上年都有10零個香港人考，5，6人pass到

個pass rate 大概50%

4465555 有冇機?

中4 英4 Math5 LS5 BIO5* CHEM5 BAFS5*
有冇機

可以搏下 上年LQ weighting 之後係275 Median 係 298

Elective 係咪 好睇weighting 有人best 6 29 入到有人best 6 32 入唔到

sorry 唔記得打 phy chem bio

reach 到 LQ 可以搏下 不過今年轉左d分所以唔太清楚

Weighing 其實係點樣計

Best 6
英文,數學,m1 m2, science x10
中文, LS x7
其他 x 5

上年 LQ 447464 (Chem bio) m1/2 5
所以 70+60+40+50+40+28 = 288 sor 上面計錯

新計分法321.5 放咗a1搏

下年見

online learning

4557554 chem bio econ
有冇得諗(Rejupas 但唔係combined cert)

weighting 後有d marginal poly 無penalty 今年新計分可以博下

Retaker 5564555 Bio Chem ICT
有冇機？

舊制weighted 270 有d勉強 不過可以試下

4454555*（phy chem bio）

擺A2 穩唔穩陣

請求師兄比比意見

Weighted 278 啱啱reach 到LQ 可以搏一搏

舊制weighting 278 同上年嘅LQ差唔多 你A1想放咩科？ 如果A1大機會入到嘅opt都可以擺A2嘅 但如果A1搏嘅話A2 opt就唔太穩陣 A3就要擺穩入嘅科

收到

A1 polyu放射
A2 polyu 視光
A3 cu Science

我咁樣好似A1 2都太博 A3又太穩唔知點算好

4465645 bio chem m1
好唔好擺A2搏下。。。

有冇計過radio weighting meet 唔meet LQ?

舊制weighting未meet到上年LQ 擺A2唔太穩但要睇下A1擺咩

之前LQ幾多。。我用舊制計完285

(4+6+6+5)*10+(4+5)*7=273
邊度有285

oh sor自膠腸漏chem

根據2019數據 LQ: 447464 m2 5
兩科Electives assume 都係sci x10嘅科

weighting後:
中(x7) 28
英(x10) 40
數 (x10) 70 1st 高分
通(x7) 28
E1 (x10) 60 2nd 高分
E2 (x10) 40
m12 (x10) 50 3rd高分

最高分嗰兩科係 數同E1 跟著m12係第三高分可以計入b6 但係m12只可以計半科分數 所以要加埋第四高分個科即係E2/英文一齊計

opt係計B6 所以LQ會係 數+E1+(m12 + E2) 除2 + 英文 + 中+通 = 70+60+(50+40)/2+40+28+28= 271

個計法有啲複雜 希望你get到

Poly 師兄真係好，年年都有5寶師兄開po 照顧同鼓勵dse新生，例如義務幫同學仔計算分同俾建議
真係好感動。

你嘅分weighting後係
中 28
英 40
數 60 1st
通 35
bio 60 2nd
chem 40 4th
m1 50 3rd

所以b6係 數+bio+(m1+chem)/2+英+通+中= 60+60+(50+40)/2+40+35+28 = 268 可以搏下A1！

m1/m2 唔係計一科咩

借人acc
446(6)3544 chem bio econ
想問下如果呢個分大唔大機可唔可以搏下

請問446(6)6 65 chem bio 穩嗎

6446 54 bio chem 搏A1有冇機

因為m2 weighting x10係最高嘅 所以淨係計半科！ 以往都係咁計的 例如有讀m2 但冇高分過原本第三高分個科 咁m2就會廢左 唔計得入b6

中 5
英 4
數 6
通 4
chem 5
phy 5
m2 5
入唔入到?

舊制weighting後
28 40 60 (60) 21 50 40 20

b6: 60+50+(60+40)/2+40+28+21 = 249

同LQ有啲距離都可以擺A1嘅 不過就好搏

舊制weighting後
28 40 60 (60) 42 60 50

b6: 60+60+(60+50)/2+42+40+28=285

如果擺A1應該都穩陣入到！高過LQ 同埋今年有5以上會加分 你都多5以上 所以入到嘅機會會再高啲

唔該你

舊制weighting後b6:
42+40+40+42+50+40= 254
都可以擺A1試下啊！不過會搏啲A2要擺科過LQ嘅

請問mls嘅m1都係計半科？

舊制weighting後:
35 40 60 28 50 50 50

因為m2冇高過其他科第三高分嘅科 所以冇得連埋計半科
b6: 60+50+50+40+35+28=263

都可以擺A1搏下有冇機會啊

m12無記錯好似都係x10 但唔肯定個計法一唔一樣

3554554 phy chem bio
請問有無機會？

睇漏左上面個啲
想問建唔建議放A1？

舊制weighting後b6:
50+50+50+50+40+28= 268

都大機會啊 差唔多到LQ 可以擺A1搏下

中3
英5
數5*
通4
Phy 5*
ICT 5**
M2 5

大唔大機會

舊制weighting後
21 50 60 28 60 35 50
因為m2冇高過其他科第三高分嘅科 所以冇得計半科

b6: 60+60+50+35+28+21=254
建議唔好擺A2 同LQ有啲距離但可以擺A1搏下 都有機會

thanks

4564 566 (chem phy M2)

舊制嘅話即係

28 50 60 28 50 60 60

咁之後點樣計

我同佢差成20分 仲有冇機

你year幾? 你又知有十幾個香港人考?

60+60+(60+50)/2+50+28+28 = 281

係啊 m2可以當半科計 280以上都大機會入到啊

咁擺A2呢A1想放下OT

應該都唔太穩？追返post

舊制LQ冇28x咁高27x左右 可以參考返上面個計法
所以如果weighting後26x 擺A1都好大機會入到架！

4465555 phy chem bio
舊制weighted score 285
擺喺A2可唔可以？A1想擺RD

A2都穩啊 因為都高過LQ 同埋新制計法有多啲lv5以上weighting會有著數 搏下OT都好

擺A2穩陣啊

如果視光放A2呢？A1想試吓放Ot/放射

A3 CU nursing

樓上唔好誤人子弟

呢張圖係poly 網 cap

呢個係js 3650 consultation day video 既計分例子
M1/2 肯定係當一科計
樓主唔該取消置頂

上面個啲用緊舊制計新制第一年用冇乜數據參考大概幾分入到 用舊制可以參考返以前啲數據 同埋以前m1/2計半科的 都係想幫下大家計吓有冇機會入姐

借ac問🙏🏻🙏🏻

中 5
英 4
數 5
通 4
bafs 5
phy 6
m2 5
a1入唔入到?

如果根據新計分制
5.5 x7
4x10
5.5x10
4x7
7x10
5.5x10
= 286.5

舊制
60+50+(40+50)/2 +35+28+25
= 243 有d唔穩wor

舊制計個分就有啲marginal 但用新制計你個分有可能再接近LQ多啲 可以放A2搏下嘅～

唔好意思絲打 原來以前真係當half subject計
多謝絲打幫我地DSE撚計分
你係讀緊opt?

係opt啊

今年轉左加分制m1/2又計一科 攞到5以上同有m1/2會著數好多 就算舊weighting未掂到LQ 新制都有機會的!
希望各位都可以順利入到Band A

456465 (M2 phy)
有冇得搏

如果根據新計分制
4 x7
5.5x10
7x10
4x7
7x10
5.5x10
= 306

可以搏下呀應該有幾

做乜咁睇唔開入嚟讀optom

入唔到其他四寶

視光師頂薪有幾多

想問呢黑炆炆睇野傷眼啲
定是長時間睇mon傷眼啲

Same 希望入得到opt啦

點解咁講

起薪3萬+ 有fg 5萬幾頂薪如果私人機構大概8萬不過可以自己開公司聽講收入都唔錯

加油

有冇聽過人係另外四寶/nursing tran入視光

Opt 好難trans 有聽過讀nursing retake 入opt 其他課容易trans d 識人ot trans rd

讀緊year幾

多唔多人defer/retake?

咁嘅時世 fg 5萬幾真定假 眼鏡舖定邊度？

想問retake入嘅分係咪要特別高? 如果同lower quartile啲日校生差唔多分係咪會優先收咗啲日校生先

Poly話冇penalty嘅 實際會唔會收日校生先就唔知